% -------------------------- APPENDICI ------------------------------------------

\appendix
\chapter{Guida utente}

Capitolo in cui si spiega come utilizzare il software. Nel caso in cui il suo uso sia del tutto
banale, tale capitolo può essere omesso.
%
A tal riguardo, si fa presente agli studenti che i docenti non hanno mai utilizzato il software
prima, per cui aspetti che sembrano del tutto banali a chi ha sviluppato l'applicazione possono non
esserlo per chi la usa per la prima volta.
%
Se, ad esempio, per cominciare una partita con un videogioco è necessario premere la barra
spaziatrice, o il tasto ``P'', è necessario che gli studenti lo segnalino.

\subsection*{Elementi positivi}

\begin{itemize}
	\item Si istruisce in modo semplice l'utente sull'uso dell'applicazione, eventualmente facendo uso di schermate e descrizioni.
\end{itemize}

\subsection*{Elementi negativi}
\begin{itemize}
	\item Si descrivono in modo eccessivamente minuzioso tutte le caratteristiche, anche minori, del software in oggetto.
	\item Manca una descrizione che consenta ad un utente qualunque di utilizzare almeno le funzionalità primarie dell'applicativo.
\end{itemize}

\chapter{Esercitazioni di laboratorio}

In questo capitolo ciascuno studente elenca gli esercizi di laboratorio che ha svolto
(se ne ha svolti),
elencando i permalink dei post sul forum dove è avvenuta la consegna.

\section*{Esempio}

\subsection{Alessandro Pioggia}

\begin{itemize}
	\item Laboratorio 04: \url{https://virtuale.unibo.it/mod/forum/discuss.php?d=62685#p101507}
	\item Laboratorio 05: \url{https://virtuale.unibo.it/mod/forum/discuss.php?d=62684#p101217}
	\item Laboratorio 06: \url{https://virtuale.unibo.it/mod/forum/discuss.php?d=62579#p100880}
	\item Laboratorio 07: \url{https://virtuale.unibo.it/mod/forum/discuss.php?d=62582#p100893}
	\item Laboratorio 08: \url{https://virtuale.unibo.it/mod/forum/discuss.php?d=63865#p107314}
	\item Laboratorio 09: \url{https://virtuale.unibo.it/mod/forum/discuss.php?d=64639#p103992}
	\item Laboratorio 10: \url{https://virtuale.unibo.it/mod/forum/discuss.php?d=66753#p106887}
\end{itemize}

\subsection{Paperon De Paperoni}

\begin{itemize}
	\item Laboratorio 04: \url{https://virtuale.unibo.it/mod/forum/discuss.php?d=12345#p123456}
	\item Laboratorio 05: \url{https://virtuale.unibo.it/mod/forum/discuss.php?d=22222#p222222}
	\item Laboratorio 06: \url{https://virtuale.unibo.it/mod/forum/discuss.php?d=99999#p999999}
	\item Laboratorio 07: \url{https://virtuale.unibo.it/mod/forum/discuss.php?d=22222#p222222}
	\item Laboratorio 08: \url{https://virtuale.unibo.it/mod/forum/discuss.php?d=99999#p999999}
	\item Laboratorio 09: \url{https://virtuale.unibo.it/mod/forum/discuss.php?d=22222#p222222}
	\item Laboratorio 10: \url{https://virtuale.unibo.it/mod/forum/discuss.php?d=99999#p999999}
	\item Laboratorio 11: \url{https://virtuale.unibo.it/mod/forum/discuss.php?d=22222#p222222}
\end{itemize}


\bibliographystyle{alpha}
\bibliography{13-template}